Entertainment Data Provider(EDP)
================================

EDP
-----------

EDP是一個搜集網路上的的各式娛樂資源，例如: 電影、電視劇、KTV...等等，提供給使用者使用的專案。


設計理念
-------

實作上是利用scrapy設計網路爬蟲收集各大網站的資料，但由於imdb的資料筆數太多，若使用爬蟲爬取資料會造成imdb封鎖我們的爬蟲，

所以改利用imdb plain text data files，做為imdb資料的來源。

不過imdb plain text data files裡並沒有包含電影海報的資訊，所以還需要利用TMDB API取得電影海報。


EDP的目錄
-----------

MyCrontab/               一些需要定期執行的功能
 - ...                  (於下方詳述)
MyScrapy/                也就是scrapy, 主要功能為各大資料網站的爬蟲
 - ...                  (於下方詳述)
lib/                    共用的lib
 - log.py               MyScrapy的log (disable)
 - proxyscaper.py       用來抓proxy (disable)
 - utils.py             一些工具函式
log/                    記錄檔目錄
sql/                    Database schema
test/                   unittest（尚未完成）
tmp/                    暫存檔目錄
reamde                  說明檔
runspider.py            MyScrapy的程式進入點
runtest.py              執行unittest
setjob.py               crontab設定
settings.py             設定檔
updateimdb.py           更新imdb的程式


MyCrontab
 - updateimdb/              更新imdb資料
   - bin/
      - imdbpy2sql.py       改寫imdbpy的imdbpy2sql以實現remote server copy from功能
   - db_backup.py           資料庫備份
   - db_operator            相關的資料庫操作
   - db_parameter.py        將db parameter改以class實作 (尚未實作)
   - downloader.py          download imdb file
   - imdb_manager.py        imdb資料庫的管理（更新imdbid、備份...等）
   - imdbpy.py              將imdbpy改成我們需要的資料欄位及實現封面取得
   - lmdb_manager.py        lmdb資料庫的管理（匯入imdb資料...等）


MyScrapy
 - MyScrapy/                 scrapy的主目錄
    - extensions
       - logger.py          scrapy只有一份log檔，因此用來實現每個spider都存一份log
    - items/                用來儲存處理完後的資料
    - lib/                  MyScrapy的共用lib
       - flvextractor.py    取得酷播flv的實現
       - jsexectute.py      酷播flv藏在javascript裡，實現 execute javascript
       - searchdouban.py    用酷播的資訊搜尋相對應的豆瓣資訊
       - ydextactor.py      抓取酷播的Youtube、Dailymotion資訊
    - middlewares/
       - httpproxy.py       proxy (disable)
       - useragent.py       動態變更useragent
    - parsers/              用來爬取出item
    - pielines/             用來處理item，如儲存進DB
    - spiders/
    - settings.py           scrapy的設定檔

 - scrapy.cfg           scrapy的設定檔，不可刪除、不可更改位置


系統需求
-------

1. python
2. postgresql
3. tor
4. polipo
5. psycopg2 (2.6.1)         License: LGPL with exceptions or ZPL
6. IMDbPY (5.0)             License: GPL
7. lxml (3.4.4)             License :: OSI Approved :: BSD License
8. requests (2.7.0)         License: Apache 2.0
9. SQLObject (2.1.2)
10. python-dateutil (1.5)    License: Simplified BSD
11. pycurl (7.19.5.1)        License: LGPL/MIT
12. youtube-dl (2016.2.1)   License :: Public Domain
13. scrapy (1.0.1)          License: BSD
14. js2py (0.35)            License: MIT
15. mock (1.3.0)            License :: OSI Approved :: BSD License
16. python-crontab (1.9.3)  License: LGPLv3


如何使用
-------

1. 先設定polipo與tor橋接，並且設定polipo的port為8123
2. 至settings.py修改相關設定
3. 執行setjob.py設定 crontab task


Reference
---------

http://doc.scrapy.org/en/latest/
http://www.imdb.com/interfaces
https://www.themoviedb.org/documentation/api
